有市民冀放寬限聚令慶祝父親節 有人憂感染群組再現

有市民冀放寬限聚令慶祝父親節 有人憂感染群組再現
2020-06-15 HKT 15:47

限聚令將於本周四屆滿，食物及衞生局局長陳肇始早前表示，若疫情持續穩定，不排除逐步放寬「限聚令」。政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌亦認為限聚令可以考慮放寬。

有市民表示歡迎建議，因為家中有5名成員，加上親戚一家4口，已超出 8人的限制，又表示，自「限聚令」實施後未曾與親戚聚餐慶祝節日，母親節亦未有與祖母慶祝，若政府放寛措施，星期日會約親戚一起慶祝父親節。

不過，亦有市民反對放寬「限聚令」，認為現時疫情尚未過去，擔心如再出現感染個案，短時間內會發展成群組感染，建議政府最好等待1個月沒有新增個案，才放寬有關措施。

支持放寬「限聚令」, 讓市民過愉快的父親節